\chapter{Conclusión}

Si bien se sabe que el diseño del proyecto esta en sus primeros pasos, con lo realizado en esta preentrega, se tiene una especificación relativamente exhaustiva de las cosas mas importantes del dominio del problema. Con estos datos se pudo definir la base de la arquitectura del sistema, que si bien puede cambiar, se supone que no afectara gravemente el diseño original, ni traerá problemas que posterguen demasiado el proyecto.

Para realizar esta afirmación nos basamos en que al realizar el diagrama contextual (que sirve en este caso de arquitectura), tomamos en cuenta varios de los requerimientos y atributos de calidad planteados inicialmente, proponiendo una arquitectura que es incremental, en cuanto a que se pueden agregar Terminales Remotas, y en cuanto a que se puede incrementar el poder de computo. También es resistente a fallas en las transmisiones, ya que se implementara un protocolo confiable entre las TRs y la Estación Central y también es resistente a fallas en los equipos, dado que se van a poder subsanar la caida de una TR triangulando o utilizando un servicio externo. Además se contempla el hecho de tener comunicación con diferente tipo de sistemas, ya sean clientes externos (como AgroTop), proveedores de servicio (Biggest Satelite) y usuarios internos, encargados de monitorear el estado del sistema.

Además de todo esto se diseño un plan que tiene en cuenta tiempos de entrega y de desarrollo que son acotados, por esta razón se tuvo que identificar dependencias entre las funcionalidades principales que se detectaron, como así su importancia y complejidad dentro del sistema.

Como se conoce estos métodos llevan bastante tiempo, pero ayudan a tener un control del proyecto y tener luego un hilo de ejecución bien definido que permitirá optimizar el desarrollo del sistema durante el tiempo. Teniendo en cuenta el contexto en el que se realizo el trabajo creemos haber cumplido las expectativas en cuanto a los requerimientos pedidos para esta entrega.
