\chapter{Conclusión}
En este Trabajo Práctico, hicimos la prueba de hacer una parte del desarrollo de nuestro poryecto de software con RUP - Rational Unified Process. Fue un experimento interesante, ya que ninguno de nosotros habia estado involucrado en un proceso de desarrollo tan grande en nuestra vida profesional. La ventaja de utilizar un método iterativo incremental es que nos permite hacer una iteración, probando así una parte completa del método (y no solo haciendo una parte incompleta de él).

En la próxima étapa del TP, seguiremos con métodos ágiles, que a priori, nos da la sospecha de que nos van a gustar más. Veremos si esto se confirma o no.

\subsection{RUP: Fase de Elaboración}
Con el fin de esta iteración, cumplimos con algunos (la mayoria) de de los procesos previstos para la etapa de Elaboración[
\begin{itemize}
	\item Analizamos el dominio del problema: tenemos la lista completa de los CU.
	\item Complementamos los requerimientos funcionales con la especificación de Atributos de Calidad, mediante la técnica de escenarios.
	\item Establecimos una base para nuestra arquitectura: que documentamos mediante vistas y la probamos con un prototipo ejecutable.
	\item Desarollamos con cierto detalle el plan del proyecto.
	\item Armamos una lista de Riesgos del proyecto.
\end{itemize}

De todas formas, esto no significa que se haya finalizado la fase de Elaboración, hay cosas que faltaron. Por ejemplo, habría que especificar en más detalle una porción importante de los Casos de Uso del Sistema para poder pasar a la siguiente fase, Construcción.