\chapter{Gestión de riesgos}

En esta sección se discutirán los riesgos más relevantes en el contexto de nuestro problema. Para cada uno de ellos definiremos las características que los definen incluyendo la probabilidad de que ocurran, el impacto (negativo) si ocurren (en una escala del 1 al 10), la exposición al riesgo (medida como probabilidad * impacto). Además incluiremos en los casos que sea posible, formas de mitigarlo y también posibles planes de contingencia en caso de que ocurriesen.

\section{Identificación de riesgos}

Para llevar a cabo la identificación de riesgos tuvimos en cuenta en mayor o menor menor medida los siguientes métodos:

\begin{itemize}

\item Brainstorm.
\item Cuestionario de identificación taxonómica.
\item Lista de riesgos comunes.

\end{itemize}

Para determinar la probabilidad de impacto y exposición al riesgo, primero determinamos los riesgos y luego cada uno estimó por separado estos valores (para no influirnos entre nosotros) y en base a esto discutimos después y consensuamos los valores finales.

Finalmente los riesgos determinados fueron:

\begin{enumerate}

\item - R1 - Incorporar modelos matemáticos erróneos.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.2
\item Impacto: 10
\item Exposicición al riesgo: 2.0
\item Mitigación: Hacer pruebas con los modelos antes de de ponerlos en funcionamiento. Probarlos con datos históricos reales y ver si acierta las predicciones. Estas pruebas deberian hacerse en conjunto con el meteorólogo que desarollo el modelo para que pueda corregir eventuales errores.
\item Plan de Contingencia: Volver al último modelo matemático válido.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} incorporar modelos matemáticos inexactos posiblemente se hagan predicciones incorrectas, lo cual es gravísimo en el contexto de nuestro sistema.
\item - R2 - Mala interpretación de requerimientos no escenciales.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.3
\item Impacto: 6
\item Exposicición al riesgo: 1.8
\item Mitigación: Mayor tiempo de validación con los stakeholders.
\item Plan de Contingencia: Solucionar de alguna manera, en tiempo de ejecución los problemas generados.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} una mala interpretacíón de los requerimientos no escenciales (aquellos no necesariamente críticos) los usuarios no estarán conformes y el posiblemente haya que corregir dichos errores después de haber puesto el proyecto en producción.

\item - R3 - Infiltración en modelo eólico.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.1
\item Impacto: 6
\item Exposicición al riesgo: 0.6
\item Mitigación: --
\item Plan de Contingencia: Utilizar los datos generados por nuestro sistema aunque no sean más precisos que los del sistema eólico.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} infiltración en el modelo eólico llegarán datos incorrectos lo cual producirá, en caso de ser considerados válidos, resultados y reportes incorrectos de nuestro sistema.

\item - R4 - Quiebra de empresas que previamente hayan contratado nuestros servicios.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.09
\item Impacto: 7
\item Exposicición al riesgo: 0.63
\item Mitigación: Cobrar por adelantado los costos de la instalación física.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} Quiebre de empresas que previamente nos hayan contratado y se hayan intalado las componentes solicitadas los gastos de intalación perjudicarían la economía de la empresa. Para evitar esto, se debería cobrar por adelantado a la empresa siempre que sea posible.

\item - R5 - Caída página de la infrestructura.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.4
\item Impacto: 4
\item Exposicición al riesgo: 1.6
\item Mitigación: Analizar con la infraestructura la posibilidad de que el mantenimiento del sitio web sea por parte de la empresa.
\item Plan de Contingencia: En caso de recuperación tardía crear una página simple y temporal que provea nuestros servicios.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} Caída de la página de la infraestuctura los usuarios no podrán acceder a la información provista por el sistema.

\item - R6 - Caída del servidor web (Alarmas).

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.3
\item Impacto: 5
\item Exposicición al riesgo: 1.5
\item Mitigación: Estudiar, analizar e investigar el servidor que garantice mayor disponibilidad.
\item Plan de Contingencia: Utilizar algún tipo de sistema vía sms para informar a los usuarios.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} caída del servidor web no podrá alertarse a los empleados de problemas como congestión o caídas de TRs con lo cual habría que implementar algun tipo de interfaz alternativa que utilice mensajes de texto.

\item - R7 - Desarrollo de proyecto centralizado.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.1
\item Impacto: 6
\item Exposicición al riesgo: 0.6
\item Mitigación: Imponer pautas a cumplir por cada uno de los encargados del proyecto para evitar centralización.
\item Plan de Contingencia: Incrementar tiempo de proyecto.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} centralización del proyecto el mismo tenderá a desarrollarce en más tiempo.

\item - R8 - Incremento de requerimientos en tiempo de construcción.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.5
\item Impacto: 5
\item Exposicición al riesgo: 2.5
\item Mitigación: Planificar lo mejor que se pueda de manera pesimista.
\item Plan de Contingencia: Negarlos, en caso de no ser posible llevarlos a cabo pero intentando convencer a los stakeholders de un cierto incremento en el tiempo de entrega.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} incremento de los requerimientos el tiempo de desarrollo del proyecto se verá necesariamente en aumento.

\item - R9 - Baja en los recursos.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.1
\item Impacto: 9
\item Exposicición al riesgo: 0.9
\item Mitigación: --
\item Plan de Contingencia: Incrementar tiempo de proyecto / incorporar nuevo recurso.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} una posible baja de alguno de los recursos que llevan a cabo el proyecto, el tiempo de desarrollo en el mismo tenderá a incrementarse.

\item - R10 - Mal funcionamiento de la CMUM (Componente muy usada en el mercado).

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.1
\item Impacto: 5
\item Exposicición al riesgo: 0.5
\item Mitigación: --
\item Plan de Contingencia: Cambiar la componente.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} mal funcionamiento de la componente muy usada en el mercado para alguna TR, se puede producir la situación de que la misma deje de funcionar, por lo cual hay que detectar la situación rápidamente y solucionar el problema.

\item - R11 - La arquitectura no satisface los requerimientos.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.4
\item Impacto: 9
\item Exposicición al riesgo: 3.6
\item Mitigación: Incrementar el tiempo dedicado a la arquitectura lo más que se pueda.
\item Plan de Contingencia: Solucionar los posibles problemas incrementalmente en tiempo de ejecución.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} generar una mala arquitectura, se pueden producir muchos problemas posibles tales como lentitud en las conexiones, datos erroneos o inconsistentes, falta de disponibilidad, lo que haría que nuestro software sea de mala calidad, co lo cual la idea es dedicarle el mayor tiempo posible validando en todo momento lo que se haya realizado. En todo caso se intentará realizar una arquitectura flexible para que cualquier posible cambio se aplicable.

\item - R12 - Caída del servicio Biggest Satellite.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.2
\item Impacto: 8
\item Exposicición al riesgo: 1.6
\item Mitigación: --
\item Plan de Contingencia: cambiar el radio de triangulación para generar TRs virtuales y calcular promedios con datos previos a la caída.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} caída del servicio Biggest Satellite en caso de necesidad de acceder a sus servicios por la caída de una TR y no poder triangular estaríamos dejando de proveer datos lo cual no puede suceder en nuestro sistema.

\item - R13 - Caída red GSM.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.05
\item Impacto: 10
\item Exposicición al riesgo: 0.5
\item Mitigación: Ninguna, la red GSM no depende de nosotros.
\item Plan de Contingencia: Utilizar el servicio Biggest Satellite a pesar de sus costos en conjunto con el sistema eólico.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} caída de la red GSM nuestro proyecto es obsoleto.


\item - R15 - Uso de sensores que no soporten encriptación de la información enviada a las TRs.

\begin{itemize}
\item Probabilidad: 0.4
\item Impacto: 5
\item Exposicición al riesgo: 2.0
\item Mitigación: Informar a los stakeholders que tomen decisiones de que productos comprar, la nececidad de comprar sensores seguros.
\item Plan de Contingencia: Evaluar en el seguimiento del proyecto la idea de incrementar el tiempo de alguna de las iteraciones.
\end{itemize}

\textbf{En caso de:} utilizar sensores que se comunican en medios inseguros (Comunicaciones wireless, bluetooth, etc) y no encripten los datos que envían, podría suceder que un intruso alterara los datos en vuelo (mediciones) antes de que lleguen a la TR y podamos detectarlo, tendriamos datos incorrectos en el sistema y podríamos arrojar pronósticos (parcialmente) incorrectos.


\end{enumerate}

\section{Selección de principales riesgos}

En esta sección usaremos una técnica provista por el SEI la cual consiste en armar una tabla, que nos permite, una vez armada nuestra lista de riesgos, clasificarlos según 2 criterios: probabilidad y severidad de impacto. De esa forma, podremos determinar cuales son los riesgos mas severos que podrían hacer fracasar nuestro proyecto.
En dicha tabla se ubicará cada riesgo en su correspondiente celda de acuerdo al siguiente criterio:

En cuanto a probabilidad se clasificarán en:

\begin{itemize}
\item Baja : menos de 0.3
\item Media : entre 0.3 y 0.6
\item Alta : mayor a 0.6
\end{itemize}

En cuanto a severidad se clasificarán en:

\begin{itemize}
\item Marginal : menos de 3 
\item Normal : entre 3 y 6
\item Crítica : mayor a 6
\end{itemize}

A continuación se podrán observar cada uno de los riesgos mencionados en la sección anterior en la tabla.

\begin{tabular}{||l | c| c| c||}
\hline
\hline
Severidad/Probabilidad & Alta & Media & Baja\\
\hline
 Crítica  &  & R11, R14 & R1,R4,R9,R12,R13 \\
\hline
 Normal  &  & R8,R6,R2,R5 & R7,R10,R3,R15\\
\hline 
 Marginal &  &  & \\
\hline
\hline
\end{tabular}


Finalmente seleccionaremos los riesgos mas críticos para nuestro proyecto. En base a la tabla, decidimos que los 2 riesgos más críticos son R11 y R14, ya que son altamente probables y el riesgo de imapcto es crítico. Luego, decidimos que el resto de los risgos críticos eran los que tenían alta probabilidad o un impacto muy grande, es decir, dejamos de lado los riesgos R3, R7, R10 y R15.

Finalmente, nos pareció que a los 2 riesgos mencionados antes, deberíamos agregar como críticos los riesgos: R1, R5, R6 y R12 por un lado, y por otro R2, R8, R11 y R14. Los primeros 4 riesgos son riesgos que tendrían como consecuencia no poder cumplir con el objetivo del sistema, ya se no poder realizar pronósticos adecuados (1 y 5) o no poder alertar a la población / los stakeholders de las amenazas (6 y 12). Por otro lado, están los riesgos que harían fracasar nuestro proyecto de software desde el punto de vista del Plan de Proyecto (riesgos no espcíficos al tema del proyecto, riesgos estándar que enfrenta un proyecto de software): no comprender los requerimientos correctamente, excederse en los plazos, no cumplir los atributos de calidad, es decir riesgos que hacen a la satisfacción del cliente.

Esta selección se riesgos se hizo para reducir la lista y poder monitorear durante el resto del proyecto los riesgos críticos para el proyecto, y concentrarse en ellos, restandole algo de atención a los menos críticos (que sin embargo, tampoco serán dejados de lado por completo).

\section{Análisis de los riesgos obtenidos}
Los riesgos encontrados pueden dividirse en dos categorias: riesgos técnicos y riesgos de negocio. En su mayoría son riesgos generales y no tan específicos: esto responde a la etapa del proyecto en la que nos encontramos (es una etapa temprana, en la que se tiene una visión mas general o ``macro'' del proyecto). 

Si bien en la etapa de elaboración suelen aparecer más que nada riesgos técnicos, es entendible que también hayan aparecido riesgos de negocio (que suelen aparecer en la fase de inception) ya que por un lado las disciplinas se superponen (que en la fase de elaboración aparezcan riesgos técnicos no significa que sean los únicos, ya que a veces aparecen espontaneamente algunos riesgos) y por otro porque el documento generado en la fase de Inception (el enunciado) no incluía un documento de gestión de riesgos.

Estamos contentos con los hacer utilizado mas de una técnica de identificación de riesgos ya que se complementaron muy bien: debido a nuestra formación académica y profesional tenemos un sesgo técnico muy grande y es difícil que se nos ocurran riesgos de negocio / gestión, con lo cual leer cuestionarios y listas de riesgos comunes nos ayudó a tener una visión más completa.

Finalmente, hay que entender que este es solo un análisis de riesgos inicial, y que la gestión de riesgos tiene que seguir durante todo el proyecto. A medida que se avance en las diferentes etapas del proyecto, algunos riesgos desaparecerán, y aparecerán otros nuevos.