\chapter{Introducción}
\section{Contexto de este documento: Fases de RUP}
\subsection{Incepción}
La metodología adoptada en este trabajo práctico es RUP, es decir Rational Unified Process. Se partió de la base de un enunciado entregado por los docentes, que representaría en el proceso la primera de sus 4 fases: Inception. Quedaron entonces defindas algunas cosas:
 
\begin{itemize}
	\item El alcance del proyecto
	\item Los otros sistemas con los cuales nuestro sistema debe interactuar (Sistema eólico, Sistema de Facturación, Biggest Satellite, etc)
	\item La funcionalidad de nuestro sistema (si bien la lista de CU del sistema no venia dada, se hizo a partir del texto del enunciado)
	\item Algunos conceptos muy generales del negocio que hay detrás del proyecto (el proyecto no tiene objetivos económicos mas alla de la sustentabilidad, el propósito de este sistema es brindarle un servicio fundamental a la población
\end{itemize}

\subsection{Elaboración}
Nosotros comenzamos nuestro trabajo en el marco de la segunda etapa de RUP: Elaboration. La fase de Elaboración es una fase crítica dentro de esta metodología ya que sienta las bases de todo el proyecto. Tiene los siguientes propósitos:
\begin{itemize}
	\item Analizar el dominio del problema
	\item Establecer una base arquitectónica sólida
	\item Desarollar el plan del proyecto
	\item Eliminar los elementos de mayor riesgo del proyecto
\end{itemize}

Estos própositos serán enfocados en esta parte del trabajo práctico. De todas maneras, hay que tener en cuenta que esta es la primera iteración de la fase de Elaboración. Esto no significa que se cumplan al 100\% los propósitos de esta fase, sino que se los empieze a atacar. A esta iteración le seguira(n) otra(s) mas de la fase de Elaboración, hasta que se cumplan los objetivos de esta fase.

En esta iteración ya tuvimos un hito que fue la entrega del primer entregable (la preentrega) que contenía la lista de Casos de Uso y El plan del proyecto. Este entregable se corrigió y pasó a formar parte del nuevo entregable, que se entregará al final de esta iteración.

En cuanto al análisis del dominio del problema, la parte funcional está parcialmente cubierta por la lista de Casos de Uso. No se hará más énfasis en ellos durante esta iteración, pero si debería desarollarse en detalle un porcentaje importante de ellos en las próximas iteraciones de la fase de Elaboración. Si se dará énfasis en esta iteración a los atributos de calidad: a partir del QAW (Quality Attribute Workshop) obtuvimos los principales atributos de calidad del sistema y las prioridades de cada uno. Serán descriptos con la modalidad de Escenarios de Atributos de Calidad, tal como propone el SEI.

El cronograma del proyecto y la asignación de casos de uso a iteraciones serán ajustados y corregidos, según el feedback obtenido en la preentrega y los cambios que surgan en esta parte de la iteración. Junto con ellos se escribirá un documento de análisis de riesgos y plan de contingencia, formando estas 4 cosas el Plan del Proyecto.

Se sentarán las bases para el diseño de la arquitectura. Se diseñará una arquitectura que se documentará con diferentes vistas (como Componentes y Conectores) siguiendo la notación UML y con lenguaje natural. Para probar esta arquitectura se hará una prueba de concepto (de tamaño reducido) que servirá para verificar que la arquitectura permite soportar ciertas funcionalidades.

En cuanto a eliminar los mayores riesgos del problema, la prueba de concepto nos ayudará a disminuir la probabilidad de que la arquitectura diseñada no cumpla los requerimientos funcionales del proyecto. Sin embargo, probablemnte sea necesario tomar acción de mitigación y/o de disminución de la probabilidad de los riesgos en las próximas iteraciones de la etapa. Hay que recordar que no se debe pasar a la siguiente fase de RUP (Construcción) hasta que no estemos totalmente seguros de que la Arquitectura y los requerimientos son estables, los principales riesgos fueron mitigados o desaparecieron y que mi visión del producto es estable.