\chapter{Informe de avance}


En esta parte de la documentación presentaremos una visión global del avance del proyecto, complicaciones, soluciones y otras cuestiones relacionadas con el desarrollo del proyecto.

Lo más relevante es el cumplimiento en los tiempos estimados, la preentrega se puedo realizar a tiempo y nos fue de mucha utilidad las correcciones para continuar con las etapas siguientes corrigiendo aquellas cuestiones que no eran del todo apropiadas en esa primera parte de la iteración (Ver Sección Evaluación, avance y ajuste a la preentrega).

Al tiempo en que determinábamos atributos de calidad, surgió el QAW de la cátedra que nos permitió terminar de cerrar aquellos atributos de calidad más relevantes para así poder comenzar a pensar en tácticas y finalmente establecer una arquitectura que soporte las necesidades del proyecto. Si bien es cierto que los atributos de calidad podían ser determinados por el enunciado, el QAW sirvió para definir prioridades y enfocarnos más en aquellos aspectos que a los stakeholders le resultaban más importantes, ya que los Atributos de Calidad ``compiten'' entre sí, no es posible satisfacer todos (por ejemplo, un típico trade-off es entre performance y modificabilidad).

La arquitectura fue uno de los momentos de mayor debate en el grupo, hubo que investigar y leer todo el material provisto por los docentes para poder seleccionar tácticas que nos permitiesen obtener las respuestas requeridas (especificadas en los escenarios) a los estímulos recibidos. Sin embargo la tarea de depuración de la arquitectura fue una de las más discutidas ya que implementamos una forma no muy óptima de llevarla a cabo y que se contrarrestaba con la idea de Brooks de centralizar el diseño de la arquitectura en lo posible en una persona o en un grupo con un marcado líder. En principio cada integrante del grupo pensó por separado y posteriormente a hablar de lo necesario a diseñar, una arquitectura propia. Luego se intentó ensamblar y hacer coincidir cada una de éstas arquitecturas lo que fue una tarea complicada. Finalmente optamos por tomar una de ellas(la de mayor completitud) e ir armándola y modificándola de acuerdo a las ideas comunes entre todos los integrantes. Así al fin, se logró establecer una arquitectura consensuada.

La existencia de un parcial en medio del desarrollo del trabajo práctico fue de cierto modo otro problema con el cual lidiar. Si bien no se dejó de lado por completo el trabajo práctico, si se bajó el ritmo de trabajo para poder estudiar para el parcial.

La implementación de la prueba de concepto no fue tan simple como esperábamos. Nos pusimos de acuerdo en el lenguaje a utilizar: Python. Creemos que fue una buena decisión, ya que pese a que solo uno de los integrantes del grupo había programado en Python previamente, todos conociamos lenguajes del estilo Java o C$\#$, que nos hubiera dificultado aún más la tarea por las características del lenguaje. El mayor obstáculo fue programar distintas unidades de runtime (nosotros utilizamos threads de Python) ya que, si bien cursamos la materia Sistemas Operativos, lo vimos mas que nada teóricamente.

En análisis de los riesgos fue progresando incrementalmente a medida que avanzaba el tiempo dedicado en el proyecto. Hubo una primera aproximación de riesgos iniciales y se sumaron algunos posteriormente a la preentrega, como por ejemplo no habíamos tenido en cuenta la incertidumbre en la duración de algunas tareas para la generación del diagrama Gantt.
Es importante destacar que se llevaron a cabo mitigaciones a algunos de los riesgos más relevantes como las problemáticas en las estimaciones o en el armado de la arquitectura.

La semana adicional brindada por la cátedra para la entrega del trabajo práctico nos sirvió en gran medida para releer la documentación del mismo y realizar las correcciones necesarias en los documentos a entregar. Fue fundamental para terminar la prueba de concepto y diseñar casos de test para ella.