\chapter{Impediment List}

En este capitulo se mostrará la lista $Impediment$ $List$ con los problemas que pueden surgir en el proyecto y que afecte a su productividad y calidad. Estos estarán agrupados por los $User$ $Story$ que se realizarán en la primera iteración. Estarán asociados a tareas a llevar a cabo para remover los impedimentos.

Finalmente también se colocarán las desiciones tomadas por el grupo para remover dichos impedimentos.

\begin{enumerate}
\item US03: Trabajar en colaboración con otras regiones (modelos)

\begin{itemize}
\item Realizar mas cambios que lo planeado en la arquitectura para posibilitar la comunicación y el intercambio de informacion. Este impedimento se remueve reorganizando las estimaciones. Como Scrum permite éstas posibilidades pudimos remover éste impedimento sin mayores complicaciones.
\item Aumento en el costo del testeo de los nuevos componentes. Nuevamente solucionamos éste impedimento con la variación de las estimaciones.
\end{itemize}

\item US12: Suscrpción de modelos a Trs

\begin{itemize}
\item Posibilidad de realizar mas cambios que lo planeado en la arquitectura. Se solucionó variando las estimaciones facilitado por el método scrum.
\end{itemize}

\item US10: Configuración sencilla de colaboración entre modelos
\begin{itemize}
\item Problemas para resolver la configuración que permita la colaboración entre modelos. Debemos trabajar con un lenguaje acorde que permita de algún modo representar fielmente ésta colaboración. Nuevamente creemos que python tiene muchas librerías adaptables para nuestro problema con lo cual se pudo remover éste impedimento de manera temprana.
\item Interpretación de "sencilla". Es necesario saber a qué se referiere con sencilla, la interpretación de éste concepto es fundamental para realizar una buena implementación. Consultando con otros grupos y con docentes se pudo remover éste impedimento.
\end{itemize}


\item US08: Partición de reglas
\begin{itemize}
\item Problemas para definir correctamente la partición de las reglas.
\item Problemas realizando la unificación de las particiones.
\item Problemas para solucionar el problema de la colaboración distribuida entro los modelos.
\item Complicaciones realizando el diagrama de objetos relacionado con la ejecución de los modelos matematicos. Para éstos últimos cuatro ítems fue necesario el envío continuo de mails ya sea a nuestro corrector, como a la lista en general, observando también las consultas de otros grupos. Esto fue necesario porque el enunciado era abierto en cuanto a éstos temas y necesitabamos una visión unificadora de éstos conceptos. Así bien una vez hecho ésto se pudo comenzar a trabajar sin problemas resolviendo este impedimento. 
\item Falta de conocimiento acerca del diseño orientado a objetos. Este impedimento se solucionó concensuando con nuestro corrector la forma común de trabajar con el paradigma.
\end{itemize}


\item US11: Varios algoritmos de evaluación de reglas

\begin{itemize}
\item Complicaciones en el diseño por falta de conocimiento del paradigma de objetos. Es necesario saber que no debemos utilizar objetos de la manera en que se dió en clase por el profesor Wilkinson, sino que para el trabajo práctico debemos utilizar la noción de objetos un poco más simplificada. Consultar con el corrector asignado nos ayudó a remover este impedimento, pudiendo concesuar una forma común de trabajar con el paradigma de objetos.
\end{itemize}


\item{Impedimentos adicionales}

\begin{itemize}
\item Existencia de un parcial en medio del proyecto. Debemos poder distribuir los tiempos de la mejor manera, o bien considerando como tiempos muertos los días de estudio para el parcial, o comenzar a estudiar más temprano para hacer en paralelo ambas tareas. Se utilizó la estrategia de comenzar a estudiar más temprano paralelizando tareas.
\item Desgaste y falta de motivación por estar llegando a fin de año y tener tanto que hacer. Motivar al grupo, cuanto más rapido se hagan las cosas, más rapido se va a terminar, y no habrá que estar lidiando con problemas esenciales al final de la cursada. 
\item Posibles recuperatorios. Se deben asignar más tareas a los que estén libres de rendir algún recuperatorio para evitar la sobrecarga de aquellos que estén en dificultades.
\end{itemize}

\end{enumerate}
