\documentclass{beamer}

\usetheme{Warsaw}
\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}

\title[No silver bullet]{No Silver Bullet. Essence and Accidents in Software Engineering.}
\author[Castillo, Elizalde, Gonzalez, Page]{Gonzalo Castillo, Victoria Elizalde, Segio Gonzalez, Martí­n Page}
\date[10 de Noviembre 2009 ]{Fred Brooks es Cientí­fico de la Computación e Ingeniero de Sofware. Recibió el Turing Award en 1999.}
\institute{FCEyN}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{}
\subsection{}
\frame
{
  \frametitle{Introducción}
  \begin{itemize}
  \item <1->\textcolor{blue}{El paper} No Silver Bullet. Essence and Accidents in Software Engineering. IEEE Computer, Abril de 1987.
  \item <2->\textcolor{blue}{Quienes Somos?} Gonzalo Castillo, Victoria Elizalde, Sergio Gonzalez y Martín Page
  \item <3->\textcolor{blue}{Y Brooks?} Fred Brooks es Cientí­fico de la Computación e Ingeniero de Sofware. Recibió el Turing Award en 1999 y es conocido por haber escrito el libro The Mythical Man-Month, además de No silver bullet.
  \end{itemize}
}
\frame
{
  \frametitle{La metáfora}
  \begin{itemize}
  \item<1-> Brooks compara un proyecto de software con un hombre lobo: algo inocente se transforma en un monstruo.
  \item<2-> Necesidad de una "bala de plata", algo que haga bajar costos y aumente productividad, confiabilidad y simplicidad.
  \item<3-> Mayor dificultad del sofware: la especificación, diseño y testing de la estructura conceptual.
  \end{itemize}
}
\frame
{
  \frametitle{Las dificultades}
  \begin{itemize}
  \item<2-> \emph{Dificultades Esenciales}: Inherentes a la naturaleza misma del software.
  	\begin{itemize}
  \item<2-> \textbf{Complejidad}: Intrínseca del software(escalabilidad, numeración de estados, comunicación).
  \item<3-> \textbf{Conformidad}: El software debe cumplir con limitaciones arbitrarias impuestas por personas y reglas de negocio.
  \item<4-> \textbf{Modificabilidad}: El software siempre va a estar sujeto a cambios.    
  \item<5-> \textbf{Invisibilidad}:El software es invisible e individualizable en el espacio. El software se intuye, pero no se ve.
  \end{itemize}
  \item<6-> \emph{Dificultades accidentales}: Dificultades no inherentes al sotware sino a su producción(Ej.Tipo de lenguaje de programación).
  \end{itemize}
}

\frame
{
  \frametitle{Avances que resolvieron dificultades accidentales}
  \begin{itemize}
  \item<1-> \textcolor{red}{Lenguajes de Alto Nivel}: Abstracciones conceptuales. Esconden complejidad accidental del programa compilado.
  \item<2-> \textcolor{red}{Time-Sharing}: La posibilidad de compartir el tiempo de ejecución entre procesos combate el accidente de
  los programas batch.
  \item<3-> \textcolor{red}{Ambientes de desarrollo unificado}: Combaten el accidente de tener aplicaciones que resuelven en forma
  individual las problemáticas comunes (bibliotecas integradas, formatos de archivos unificados, tuberías y filtros).
  \end{itemize}
}

\frame
{
  \frametitle{Esperanzas y potenciales balas de plata}
  \begin{itemize}
  \item<1-> \textbf{Lenguajes de alto nivel y POO}: LA jerarquización y abstracción(TADs) ataca tener enormes expresiones sintácticas.
  \item<2-> \textbf{Inteligencia Arificial y Sistemas Expertos}: Conjunto de reglas de base y motor de inferencia para facilitar el desarrollo a principiantes.
  \item<3-> \textbf{Programación Automática}: A partir de especificaciones generar código. Inviable y poco generalizable.
  \item<4-> \textbf{Programación Visual}: Inviable por la invisibilidad del software.
  \item<5-> \textbf{Verificación de Programas}: Antes de la etapa de contrucción, lo cual reduce el proceso de testing. Muy importante la validación.
  \item<6-> \textbf{Entornos y herramientas}: Facilitan el trabajo de los desarrolladores(Ej. reducen errores sintácticos).
  \end{itemize}
}

\frame
{
  \frametitle{Ataques a dificultades escenciales}
  \begin{itemize}
  \item<+-| alert@+>\textbf{Comprar vs Contruir}: Si la construcción de software es tan difícil, entonces compremoslo!!.
  \item<+-| alert@+> \textbf{Prototipos y refinación de requerimientos}: El cliente no sabe lo que quiere. Es muy importante el feedback.
  \item<+-| alert@+> \textbf{Desarrollo iterativo incremental}: Es imposible contruir el producto en su totalidad de manera inmediata.
  \item<+-| alert@+>\textbf{Buenos diseñadores}: Buen diseñador = buen diseño. Fomentar el crecimiento de buenos diseñadores.
  \end{itemize}
}

\frame
{
  \frametitle{Conclusiones}
  Brooks fue un adelantado a su época, hace 20 años atrás tuvo visiones que incluso hoy en día tienen gran relevancia en el desarrollo del software.
  \begin{itemize}
  \item<1-> \emph{Validación usando prototipos.}
  \item<2-> \emph{Procesos iterativos incrementales(PU, Scrum).}
  \item<3-> \emph{Importancia de los buenos diseños.}
  \end{itemize}
  <4->  Reflexión del grupo:
  <4->  Comprar vs Construir ¿El futuro?
  
}
\end{document}
