\chapter{Conclusión}
Como conclusiones generales del trabajo podemos rescatar algunas cosas. Con respecto a la utilización del método ágil scrum, nos pareció un buen método que permite mejorar la productividad. El hecho de que fomente la auto-organización, hace que se distribuyan naturalmente las tareas entre el equipo. Esto lo consideramos muy importante, ya que se pueden aprovechar mucho mas los recursos que se tienen.  La forma de seguimiento que usa Scrum nos pareció muy buena y totalmente novedosa: se va viendo día a día cuantas horas faltan para completar cada tarea en vez de cuantas horas se trabajó. Las stand up meetings nos parecen un concepto interesante. 

De todas formas, cuando hicimos una reunión con nuestro corrector terminó siendo mas una reunión de avance que de otra cosa, y en general cuando nos reuníamos nosotros también nos pasaba que la reunión siempre terminaba siendo más larga de lo esperado (no solo hablábamos de qué hacíamos y de los obstáculos que teníamos, sino también de cómo y hasta a veces nos poníamos a implementar algo entre todos). 

Lo que no nos gustó tanto de este TP es que el proceso no fue tan real: por ejemplo, los casos de aceptación y las user-stories las tuvimos que definir nosotros, no nos las dio el cliente. Igual, entendemos que siendo un trabajo práctico no se podía implementar SCRUM tal cual sino que se tenían que hacer ciertas adaptaciones. Pero, en el trabajo anterior hubo por ejemplo un QAW, y si bien no nos entregaron escenarios especificados en detalle, si nos dieron una lista de atributos de calidad priorizados.  Tampoco definimos qué user stories iban en el sprint, pero, de nuevo, tratándose de un trabajo práctico, nos parece razonable.  