\chapter{Planificación}	

En éste capítulo se llevará a cabo la planificación de proyecto en general. Se denotarán epics, para dar una vision global de las funcionalidades a implementar, los User Stories correspondientes asociados a los requerimientos solicitados, y finalmente el Sprint Backlog, con el subconjunto de los requerimientos a implementar en el sprint. Es importante comunicar que seguiremos cada uno de los puntos del enunciado, es decir la lista de User Stories, aquellos que entren en el sprint junto a sus estimaciones y criterios de aceptación, y el burndown chart.

Lo que sí no se llevará a cabo son los bussines values para los User Stories. Si bien ésto es importante en un proyecto real de Scrum en el que es determinante priorizar aquellos User Stories que tengan mayor retorno de inversión, para el trabajo práctico se puede asumir, dado que deberían ser llevados a cabo por los clientes, que de algún modo están priorizados por la parte que tenemos que implementar dentro del sprint. Además el enunciado no solicitaba los mismos, pero igualmente es bueno aclarar por qué no fueron tenidos en cuenta.

Lo que si se llevó a cabo adicionalmente al enunciado fue una lista de impedimentos. Nos pareció adecuado incluirla y mostrar como se fueron resolviendo.

\section{Epics}

Los Epics identificados estan relacionados con los principales cambios en los requerimientos que tuvo el sistema para esta etapa. Los Epics, son similares a casos de uso, pero de muy alto nivel. Estos nos ayudarán a agrupar tareas, que luego asignaremos a cada uno de los User Story, y poder armar los sprints, en particular el primero, que entra para esta nueva entrega del trabajo.

\begin{itemize}
\item E01 - Configurando conjunto de TRs Regionales.
\item E02 - Configurando colaboración entre regiones.
\item E03 - Configurando procesamiento de modelos en forma distribuida.
\item E04 - Evaluando modelos con distintos algoritmos.
\item E05 - Suscribiendo modelos a Trs
\end{itemize}


\section{Product Backlog}

En esta sección se detallarán los User Stories relacionados con los nuevos requerimientos. A su vez cada una, está incluida dentro de alguno de los Epics descriptos anteriormente, con el objetivo de facilitar la compresion de las diferentes tareas.

\begin{itemize}

\item{US01 - E01:}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Empresa regional.\\
\textbf{Quiero:} & Estar a cargo de la parametrización ejecución y resultados de mis modelos.\\
\textbf{Para:} & Trabajar de acuerdo a nuestros criterios.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US02 - E01:}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Empresa regional.\\
\textbf{Quiero:} & Poder incorporar nuevas TR a mi zona.\\
\textbf{Para:} & Obtener los datos necesarios para mis modelos.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US03 - E02}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Empresa regional\\
\textbf{Quiero:} & Trabajar en colaboración con otras regiones.\\
\textbf{Para:} & Poder solicitar resultados parciales procesados por los modelos de las mismas.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US04 - E03}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Incrementar el poder de cómputo.\\
\textbf{Para:} & Que aquellos modelos que así lo requieran puedan llevar a cabo su procesamiento de manera óptima.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US05 - E02}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Atacar el incremento de congestión asociada a los nuevos requerimientos.\\
\textbf{Para:} & El sistema siga funcionando correctamente a tiempo sin saturar la red GSM.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US06 - E01}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Que las terminales remotas funcionen con sólo un subconjunto de los sensores disponibles en los casos en que así fuese necesario.\\
\textbf{Para:} & No utilizar información innecesaria.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US07 - E03}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Intendente.\\
\textbf{Quiero:} & Quiero que se utilicen los equipos disponibles.\\
\textbf{Para:} & Mejorar el poder de cómputo para los modelos que así lo requieran.\\
\hline
\end{tabular}

   
\item{US08 - E03}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Que se particionen el conjunto de reglas.\\
\textbf{Para:} & Procesarlas concurrentemente en los equipos disponibles.\\
\hline
\end{tabular}

 
\item{US09 - E03}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del Sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Que se pueda configurar de manera sencilla la colaboración entre subpartes.\\
\textbf{Para:} & Para lograr un fácil intercambio.\\
\hline
\end{tabular}
  

\item{US010 - E03}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del Sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Que se pueda configurar de manera sencilla la colaboración entre modelos.\\
\textbf{Para:} & Para lograr un fácil intercambio.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US011 - E04}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del Sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Poder tener varios algoritmos de evaluación de reglas.\\
\textbf{Para:} & Para chequear consistencia de modelos.\\
\hline
\end{tabular}



\item{US012 - E05}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Como:} & Usuario del Sistema.\\
\textbf{Quiero:} & Que los modelos puedan suscribirse a las TRs:\\
\textbf{Para:} & Obtener solo los datos necesarios para su procesamiento.\\
\hline
\end{tabular}

\end{itemize}
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}
%Como usuario quiero Realizar una especificación clara de las modificaciones arquitectónicas para adaptar nuestro sistema a los nuevos requerimientos.
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}
%Como usuario quiero realizar Product Backlog para tener todos los stories requeridos para realizar todo el proyecto.
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}
%Como usuario quiero realizar el Sprint Backlog  con las stories seleccionadas, su estimación, criterios de aceptación y descomposición en tareas para tener las cosas que hay que hacer para la iteración actual.
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}
%Como usuario quiero realizar una documentación del seguimiento de proyecto  usando burndown charts para tener una visión grafica del avance de la iteración.
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}
%Como usuario quiero queremos realizar un diseño de objetos para resolver el problema de la ejecución de los modelos matemáticos y puedan ser ejecutados en forma distribuida.
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}
%Como usuario quiero proyecto queremos realizar una comparación del trabajo realizado con UP y SCRUM para ver las ventajas y desventajas de cada uno de las metodologías.
%\textbf{Como:}
%\textbf{Quiero:}
%\textbf{Para:}

\section{Sprint Backlog}

En esta sección vamos a considerar aquellos User Stories que se corresponden con lo que debe incluir el sprint de acuerdo al Product Increment solicitado en ésta entrega. De acuerdo a nuestros criterios no sólo consideraremos aquellos User Stories a implementar sino que también incluiremos aquellos relacionados con los puntos de diseño de objetos y secuencias ya que consideramos que es el punto previo a la implementación y por dicha razón corresponden ser incluídos.

Además dividiremos en tareas cada uno de los User Stories y estimaremos cada una de ellas para poder entonces sí armar el Sprint Backlog y comenzar con la implementación y el seguimiento dentro del sprint.

\subsection{User Stories consideradas}

Para éste sprint se esperan implementadas en el product increment las tareas asociadas a:

\begin{itemize}
\item Nueva forma de comunicación de datos sensados desde las TR's hacia los modelos.
\item Colaboración entre modelos.
\end{itemize}

Además se espera entregar un diseño de objetos relacionado con la ejecución de modelos matemáticos tomando en cuenta la ejecución distribuida de reglas con varios algoritmos.

Es por ello que se llevarán a cabo los siguientes User Stories:

\subsubsection{US03 - Trabajar en colaboraci'on con otras regiones (modelos)}

Esta US hace referencia básicamente a la forma en que el sistema se debe adaptar a comenzar a trabajar no sólo con su datos, sino también en colaboración con otros resultados parciales provenientes de otras regiones en particular. Debemos poder reflejar en nuestra arquitectura, alguna forma de integrar ésta funcionalidad manteniendo el funcionamiento solicitado hasta el momento. Las tareas a llevar a cabo son las siguientes:
			
\begin{itemize} 
\item \textbf{T1. Impacto en la arquitectura:} Ver como ésta colaboración impactará en la arquitectura ya provista.			
\item \textbf{T2. Definir protocolos de colaboración:} Definir nuevas componentes que se encaguen de la colaboración.
\item \textbf{T3. Implementar los protocolos de colaboración:} Llevar a cabo la implementación de lo definido. 		
\item \textbf{T4. Testear los protocolos de colaboración:} Test de unidad  de lo implementado.
\end{itemize}			

\subsubsection{US12 - Suscripci'on de modelos a Trs}			

Esta US se corresponde con la mayor parte a implementar. La idea es poder ver como van a interactuar los distintos modelos, con sus TR's y con las ajenas, las interfaces necesarias, los nuevos protocolos, la unificación de los datos y los métodos de suscripción. 

\begin{itemize}
\item \textbf{T5. Definir impacto en la arquitectura:} Analizar si nos servirá para ver si un cambio tan relevante como éste es soportado o no en la arquitectura provista.			
\item \textbf{T6. Definir metodología de suscrpción e interfaces:} Plasmar las resoluciones tomadas.			
\item \textbf{T7. Implementar suscripción:}	Implementar la mayor parte del sprint.		
\item \textbf{T8. Testear:}	El test debe ser exhaustivo, es importante que la implementación sea lo más fiel posible.		
\end{itemize}

\subsubsection{US10 - Configuraci'on sencilla de colaboraci'on entre modelos}			

Esta US intenta reflejar de alguna forma una manera fácil de configurar la forma de colaboración entre modelos. Para ellos dicha colaboración (US03) debe poder ser bastante abstracta de modo tal que la adaptabilidad no tarde más de unas pocas horas.


\begin{itemize}
\item \textbf{T9. Definir impacto en la arquitectura:} Analizar si se debe modificar en mucho la arquitectura provista.			
\item \textbf{T10. Definir forma de configuración:} Establecer un buen modelo de configuración			
\item \textbf{T11. Implementar configuración de modelos:} Implementar lo definido.			
\item \textbf{T12. Testear}: Contruir casos de test con varias configuraciones y analizar la modificabilidad.			
\end{itemize}

\subsubsection{US08 - Particionar conjunto de reglas}			

Esta US se corresponde con la idea de particionar el conjunto de reglas y poder ejecutarlas en paralelo manteniedo consistencia, de manera distribuida.

\begin{itemize}
\item \textbf{T13. Definir forma de particionar reglas:} Ver una forma útil de hacerlo.			
\item \textbf{T14. Definir forma de unificar particiones y colaboración distribuida:} Ver como manejar la concurrencia en el procesamiento.		
\item \textbf{T15. Diseño clases y objetos:} Diseñar fielmente lo definido.			
\item \textbf{T16. Diseño de secuencias:} Plasmar algunos posibles escenarios de ejecución.			
\end{itemize}

\subsubsection{US11 - Varios algoritmos de evaluación de reglas}			

Esta US se corresponde con la posible y libre existencia de varios algoritmos de evaluación de reglas.

\begin{itemize}
\item \textbf{T17. Definir forma de utilización de diferentes algoritmos:}	Decidir la mejor forma de llevar a cabo lo solicitado.		
\item \textbf{T18. Diseño clases y objetos:}	Diseñar la forma de combinar algoritmos.		
\item \textbf{T19. Diseño de secuencias:} Dar algunos posibles escenarios con varios algoritmos.			
\end{itemize}


\section{Casos de aceptación}
A continuación detallaremos y documentaremos las expectativas de los clientes con respecto a la funcionalidad del sistema. Con esto tratamos de dar información adicional a los stories descriptos anteriormente, para tener una idea de cuando uno de estos esta terminado a la hora de desarrollarlos.

\begin{itemize}


\item{US03}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Un:} & Usuario Provincial.\\
\textbf{Puede:} & Trabajar no sólo con sus datos sino con los de otras regiones. Para ellos es necesario que existan nuevas componentes que se hagan cargo de la unificación de las diferentes fuentes de datos.(Resultados parciales o totales, datos propios, datos de otras terminales remotas).\\
\textbf{Y obtener:} & Los datos que considere necesarios para el procesamiento de sus modelos.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US012}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{El:} & Estado Provincial.\\
\textbf{Puede:} & Suscribirme a TRs de su interes, obteniendo exactamente (ni mas ni menos que) los datos requeridos. El usuario debe poder definir que variables (sensores) desea conocer y de las TRs en que zona (puede estar delimitada a nivel provincia o con coorednadas geograficas para mas precisión).\\
\textbf{Y obtener:} & Los datos necesarios para ejecutar los modelos correctamente.\\
\hline
\end{tabular}


\item{US010}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{Un:} & Empleado Provincial.\\
\textbf{Puede:} & Configurar de forma sencilla sus modelos, que eventualmente pueden requrir la colaboración de otros modelos regionales. Esto tiene que poder hacerse a traves de una interfaz de usuario, sin que requiera ningun esfuerzo de programación. Ademas tiene que poder configurarse con mucha precisión que datos voy a obtener: ya sean resultados totales o parciales de cierto/s modelo/s.\\
\textbf{Y obtener:} & La infomación necesaria para el correcto funcionamiento de los mismos.\\
\hline
\end{tabular}

\item{US08}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{El:} & Usuario del sistema(Remitido a cada provincia).\\
\textbf{Puede:} & Particionar el conjunto de reglas para ser ejecutadas de manera distribuida y de éste modo garantizar una correcta ejecución de partes independientes que en conjunto nno podrían ser soportadas por el hardware actual. Para ésto se necesita alguna forma dinámica de particionar las reglas con sus respectivos sets de datos. El usuario podrá configurar éstas particiones a su gusto mediante los algoritmos que utilice para procesar los datos.\\
\textbf{Y obtener:} & Los resultados que necesita, soportando el procesamiento de los datos por el sistema.\\
\hline
\end{tabular}

\item{US011}\\
\begin{tabular}{|l p{12cm}|}
\hline
\textbf{El:} & Usuario del sistema(Remitido a cada provincia).\\
\textbf{Puede:} & Puede agregar nuevos algoritmos de evaluación de reglas, sin que ello implique tener que programar nada. Debe hacerse a traves de algun tipo de interfaz con el usuario (grafica, web, etc). La idea aquí es utilizar algún tipo de abstracción, de modo tal que el intercambio de algoritmos de evaluación no requiera tocar el código fuente, sino que sea intercambiable como un simple parámetro a algún módulo de procesamiento de los datos.\\
\textbf{Y obtener:} & Los resultados que necesita, de forma rapida y simple, permitiendo el intercambio de algoritmos para evaluar los modelos a sus necesidades particulares.\\
\hline
\end{tabular}


\end{itemize}




\section{Estimaciones iniciales}

Para llevar a cabo las estimaciones usamos una versión adaptada de los Use Case Points. La idea básicamente es que los integrantes del grupo le fuimos dando posibles puntos a cada una de las tareas considerando ya los posibles ajustes correspondientes. Una vez hecho ésto se discutieron las diferencias hasta llegar a un concenso de los puntos asignados a cada una de las tareas. Finalmente consideramos ''a ojo" (por sugerencia del docente) que cada punto se correspondía con aproximadamente 2hs/hombre, obteniendo como resultados lo que se detalla en la siguiente tabla.


\begin{tabular}{||l | c| r||}
\hline
\hline
Tarea & Puntos & Esfuerzo \\
\hline
 T1  & 1 & 2\\
\hline
 T2  & 2 & 4\\
\hline 
 T3  & 3 & 6\\
\hline
 T4  & 2 & 4\\
\hline
 T5  & 4 & 8\\
\hline
 T6  & 8 & 16\\
\hline
 T7  & 10 & 20\\
\hline
 T8  & 6 & 12\\
\hline
 T9  & 3 & 6\\
\hline
 T10  & 3 & 6\\
\hline
 T11  & 5 & 10\\
\hline
 T12  & 4 & 8\\
\hline
 T13  & 3 & 6\\
 \hline
 T14  & 5 & 10\\
 \hline
 T15  & 5 & 10\\
 \hline
 T16  & 4 & 8\\
 \hline
 T17  & 3 & 6\\
 \hline
 T18  & 4 & 8\\
 \hline
 T19  & 3 & 6\\
\hline
\hline
\end{tabular}
\newline

Finalmente el peso total de los User Stories a partir de sus tareas es el siguiente:

\begin{tabular}{||l | c| r||}
\hline
\hline
US & Puntos & Esfuerzo \\
\hline
 US03  & 8 & 16\\
\hline
 US12 & 28 & 56\\
\hline 
 US10 & 15 & 30\\
\hline
 US08  & 17 & 34\\
\hline
 US11 & 10 & 20\\
\hline
\hline
\end{tabular}
\newline

\section{Tareas adicionales dentro del Sprint}

Si bien no van a ser consideradas en el Sprint Backlog hay una serie de tareas que también deben ser consideradas en ésta parte del proyecto. Es decir meta-tareas asociadas al sprint que harán que dentro de la duración del sprint deban incluirse.

\begin{itemize}
\item Análisis y discución del enunciado y nuevos requerimientos.
\item Especificaciones de la modificación, en caso de ser necesario, de la arquitectura untilizando diagramas.
\item Armado de Product Backlog.
\item Armado del Sprint Backlog.
\item Estimaciones iniciales.
\item Casos de Aceptación.
\item Impediment List.
\item Documentación del Seguimiento utilizando Burndown Charts.
\item Comparación en la utilización de RUP y SCRUM.
\end{itemize}

