\chapter{Objetivo del sprint}

La característica principal de éste sprint es la aparición de nuevos requerimientos funcionales.  Esto hace que se tenga que pensar como se adecua la arquitectura a dichos requerimientos y en caso de ser necesario, cómo debería modificarse para contemplar los mismos, teniendo en cuenta que funcione todo lo hecho hasta el momento. Entonces, básicamente el objetivo del sprint es adaptar la arquitectura pensada en la primera entrega del trabajo práctico a los nuevos requerimientos, y llevar a cabo la nueva planificación utilizando scrum. Una vez hecho esto debemos seleccionar la lista de stories que llevaremos a cabo en el sprint, estimarlos (utilizando valores relativos, que luego se traducirán a esfuerzo) y comenzar con su implementación para lograr un adecuado product increment que sea aceptado por el usuario.

Será necesario pensar cómo van a impactar los nuevos requerimientos en la arquitectura ya diseñada y como realizar un adecuado trade off para seguir garantizando el cumplimiento de los antiguos requerimientos y la satisfacción de los nuevos.

También se espera tener los primeros stories realizados, que se corresponden con los que se indican en el enunciado del trabajo, resolviendo los problemas que surjan en el trayecto del mismo. Este avance se verá reflejado en el Sprint Burndown Chart final, y se podrá observar como fue evolucionando el sprint durante las 2 semanas que dura.

Se espera fijar ademas las ideas cuando se tengan dudas acerca del proyecto su avance y su desarrollo cuando tengamos las stand-up meetings correspondientes, corroborando el seguimiento del proyecto.