\chapter{Comparación UP-Scrum}

A lo largo del desarrollo hemos trabajado con dos metodologías de desarrollo del software: UP y Scrum. Ambas tuvieron sus comodidades y es posible distinguir para alguna de ellas ciertas dificultades.

Ambas son metodologías ágiles de desarrollo, una basada en iteraciones, y la otra en sprints, sin embargo la característica en común es la idea de un desarrollo iterativo incremental del producto final.

Las diferencias se encuentran en tecnicismos sobre el modo de documentación y trabajo en general. Comencemos hablando un poco de la documentación. UP pone mucho énfasis en la documentación, provee templates, en muchos casos demasiado complicados y detallados en exceso para la mayoría de los proyectos de desarrollo. Es por ello, que se adapta ésta metodología de desarrollo al proyecto en que uno tiene que trabajar (la adaptación está prevista por RUP), e inclusive, un entregable o artefacto es justamente la documentación de la adaptación del modelo al proyecto. Esto puede hacer que uno no sólo pierda tiempo intentando descifrar los templates sino que muchas veces no toda la documentación es esencial, e incluso puede salvarse con apartados explicatorios de lo que uno va desarrollando.

Scrum también provee documentación pero de una manera más simpática y fácil no sólo de aprender sino de comunicar a los stakeholders. En Scrum las funcionalidades se ven reflejadas en épics, y todo requerimiento viene presentado como user stories, puestos desde la perspectiva de los clientes, y con casos de aceptación que le ayudan a uno a saber si un user story está completo o no. La idea de ponerse del lado del cliente en el desarrollo de user stories facilita más la noción de lo que uno debe hacer para satisfacer las expectativas de los mismos reflejadas en los casos de aceptación.

Puede ser una tarea complicada en UP ver los requerimientos como casos de uso. En nuestro caso en particular, nos resultó bastante complicado hacer un mapeo entre los mismos y las funcionalidades a implementar. En Scrum también nos resultó complicado el mapeo con user stories, pero más que nada por la forma que tenía el problema a tratar. Consideramos que en general es más fácil trabajar con user stories que con casos de uso.

En este punto, pensamos que Scrum de adaptó mejor a nuestro trabajo, ya que está pensado para equipo chicos (un poco más grandes que el nuestro, pero no tanto) mientras que RUP está pensado como un método para equipos grandes o chicos,que debe ser adaptado a la circunstancia. Entonces, Scrum no necesitó ser adaptado, como si pasó con RUP (solamente el índice de los templates de Rup ocupaba varias páginas, la documentación es excesiva, en nuestra opinión).

En cuanto a las cosas que pueden afectar a un proyecto en UP se documentan los riesgos, el impacto, la probabilidad de ocurrencia y las acciones de mitigación entre otras cosas. Y se lleva a cabo el seguimiento de los mismos, intentando mitigar aquellos que son más urgentes y presentando entregables con dicho seguimiento.

En Scrum uno no analiza riesgos sino que considera impedimentos que puedan molestar al desarrollo. Si bien parecen nociones similares no lo son del todo, los impedimentos son removibles con las acciones adecuadas, los riesgos deben ser mitigados pero pueden seguir existiendo. Creemos que no le vendría mal a Scrum presentar riesgos también.

Tomemos otra rama, la planificación y el seguimiento del plan. En UP se estiman los casos de uso con por ejemplo rondas de estimación hasta llegar a un consenso(se pueden usar puntos de función), en Scrum se estima de manera relativa, por ejemplo con los números de fibonacci, y luego se hacen estimaciones de esfuerzo. Aquí creemos que los métodos son similares así que en principio se pueden utilizar indistintamente sin sacarse ventajas. Lo que por ahí es más fácil es el seguimiento en Scrum. Gracias a Sprint Backlog que muestra como se van adaptando las estimaciones día a día, se puede observar en el burdown chart, como va avanzando el proyecto de una manera gráfica y mas comprensible. En UP al utilizar estimaciones iniciales uno debe analizar los desvíos. La manera más sencilla es mediante líneas de base, pero podría también modificar el plan. Si embargo el modo de seguimiento en scrum nos parece no sólo más dinámico, fácil, rápido y entendible sino que también, es más liviano de implementar. 

Es deseable hacer las daily stand up meetings que utiliza Scrum, recordemos que Brooks decía que un proyecto podría atrasarse 3 meses un día por vez. La idea de estas reuniones cortas y efectivas es que todos tengan idea de lo que se está haciendo en conjunto, todos los días.

Tanto en Scrum como en UP aparecen los requerimientos asociados con funcionalidades como los atributos de calidad, sin embargo Scrum trata como una sola cosa a ambos requerimientos, para Scrum todo es un User Story. Consideramos que en cuanto a ésto es bueno diferenciar ambas cosas, ya que brinda mayor calidad de lectura y comprensión.

 
La asignación de recursos es otro tema a debatir. Mientras que en UP, se planifican los recursos de antemano, sólo se reasignan en caso de ser necesario, por lo cual la asignación es bastante estática y carece de proyección a futuro. Además puede crear que se considere a una persona apta para realizar una tarea y luego no pueda. En Scrum en cambio los intengrantes del equipo se postulan a las tareas y no comienzan a hacer otra cosa hasta que la finalicen. Por otra parte como se mencionó antes el daily stand up meeting favorece ver cómo cada uno va cumpliendo o no aquello que se propuso a realizar.

Creemos que finalmente antes éstos dos métodos utilizados, Scrum es más ventajoso por su rápidez y sencillez al momento de llevarlo a cabo, lo cual hace menos fácil atrasarse. Scrum con algo más de documentación podría convertirse en un método totalmente robusto y apto para el desarrollo.